大家強積金今年有冇賺？

我份工唔可以成日睇住個市，
上年即程冇時間睇下自己d強積金，搞到蝕咗好多

今年終於有時間理下個強積金，見個市好d就轉下高風險，差就轉返保守，今年終於可轉虧為盈
美國大選哩個星期賺咗少少

強積金唔理真係會蝕靠保守又蝕管理費，得閒就要轉下先唔會蝕得多。之後個市應該都好波動，都係轉返保守安全d，最後希望trump贏，咁樣先可以大機會有升市

成日唔識點轉，唔知轉邊隻好，無蝕，但賺唔多

今年all in 美股賺緊3成

睇下高風險既包含邊d股票
再等果堆股票價低時轉入, 可以分注轉
等升到自己心水價位就轉返保守
一年差唔多可以玩幾轉

我間冇得揀全美股只可以揀環球

網上轉好易，整個網上戶口

得閒轉下環球高風險都賺咗80％

好難唔賺
Allcin 美股起碼賺30% profit

all in 美股坐到退休 唔想理

如果係China joe贏，美國黎緊冇運行

今年賺左20%
不過拎唔番出嚟嘅
打飛機都射唔出

哩d都係自己d錢，成幾十皮唔理真係倒蝕

all in 美股100%
cut 晒 中港股票, 恒指基金

強積金係咪要2個工作天先轉到?

超長期投資轉黎轉去多數冇好結果
根據past record黎睇passive management既長遠return會好過active management

之前成年冇理蝕咗兩皮幾黎緊熊市更加唔可以唔理，一係就轉晒保守可以唔理，等牛市先轉高風險

唔係呀，當日4pm前轉就係當日可以轉到，4pm後就要等第二日
我果間係咁，其他就唔清楚

冇錯我都係咁玩
強積金個pool咁大，如果大家識轉下隨時可以操控個市

Sp500長線annualized return接近10%
真係唔識唔想理既all in sp500都好過左一巴右一巴
牛市熊市你次次predict到哂就係
但我驚你低賣高追

唔識睇個市果d先會低賣高追
識得玩就可以低買高放，就算熊市都唔會蝕，仲要有得賺
由於我份工唔可以隨時睇住個市，只可以買磚頭又唔捨得拎幾十皮出黎炒股，但強積金就得睇清個市，襯低就轉高風險，升到咁上下就轉返保守，唔轉下可能冇得賺仲要倒蝕

欣賞你既信心
不過現實係就算你叻到做fund man
大部份人都跑輸benchmark

In 2019, for instance, 71% of large-cap U.S. actively managed equity funds underperformed the S&P 500, according to S&P Dow Jones Indices' SPIVA (S&P Indices Versus Active) Scorecard, a measure of the performance of actively managed funds against their relevant S&P index benchmarks.

And over the last five years? Almost 81% of large-cap, active U.S. equity funds underperformed their benchmarks.

因為好多人都唔識，真係擺響到唔理，少錢可以唔理，但當儲到幾十皮果陣就唔可以唔理

m

邊間強積金？

垃圾宏利